兩篇文有齊中英是但揀一篇快快手讀

各位親愛的香港市民，

我們是一群來自民間的示威者。今天，我們捨身成仁，進佔香港特區政府立法會，心中沒有暴力、邪惡、只有公義、良知、以及對香港、對香港人、對香港未來，無窮無盡的愛。

香港特區政府成立22年，政經民生每況愈下。至現任特首林鄭月娥上台，變本加厲，無日無之，更漠視民間逾百萬民意，推出「送中惡法」。市民於6月起前仆後繼，各盡其力，或和平、或理性、或奮勇、或受傷流血、秉持一顆熱愛香港之心，懇求希望政府撤回修例，而政府置若罔聞，不諳民情，竟置香港大眾於不顧，甚至以民為敵。

現任特區政府已非港人所願，我等市民只願香港更好，不得不進行各種佔領，不合作、乃至今日進佔立法會行動。社會或對我等佔領者有所批評，但請追本溯源，社會撕裂之誘因為何？民怨每日俱增之本源為何？香港何辜？香港人何以被追逼至此，日夜怒火街頭？我等港人僅為平民百姓，年輕學子，沒有武裝，沒有暴力，只能秉持正義於心，無畏無懼，奮勇向前。希望能香港政府能及時回首，香港能重回正軌：

我們佔領者，現要求政府完成五大訴求：

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

「反送中運動」發展至今，在三位年輕市民殉道。我等未忘憂憤，然心存善念，不願香港再有為民主、為自由、為公義再添亡魂。希望社會大眾團結一致，對抗惡法，對抗暴政，共同守護香港。

This government calls us “rioters”. Today we have broken into the Legislative Council by force. We have backed up for years but at this moment, we have nowhere to go. How did we get here?

This government has relentlessly pushed bills and policies that serve to benefit the rich and extend the government’s power in expense of Hong Kong people's freedom and democracy: National Education, Article 23, unrepresentative Electoral Reform, trillion-dollar “white elephant” constructions, budget-cut on education and hospitals, Joint Immigration Controls, National Anthem Law, and now the Extradition Bill. They have jailed our peers and leaders for expressing our discontent and disqualified our lawfully elected representatives to take away our veto power in the Legco, right here on this floor. Our citizen rights and freedom suffer blow after blow, year after year. Today, we have nowhere to back up. We are already at the corner.

When one million people came out on 6/9 to call for the withdrawal of the Extradition Bill, the government responded with the plan to pass the bill in a rush. We had no choice but to come out to this very place to stop the passing on the bill on 6/12, because the current Legislative Council, instead of representing the people and bringing their concerns to the government, is reduced to a pro-government hand-counting machine. Instead of finally listening, the government sent the police to expel us with bean bag rounds, pepper spray, batons and tear-gases. On 6/16, two millions of people came out to demand the complete withdrawal of the notorious Extradition Bill and the release of protestors of 6/12, our demands fell on deaf ears again. Who really pushed the young people to risk years of jail time to come forth? The unresponsive government. We have backed up to the bottom line; we have nowhere to go.

We have exhausted all the other avenues and no one in the government responded. We are forced to come to this very place where our opposition of the Extradition Law should have brought forth months, weeks, and days ago: the Legislature Council. We can't count on anyone to represent us anymore; the government would only continue to be unresponsive and to put us in jail. We have come here to represent ourselves. Can you finally hear and respond?

The solution is simple. People will go away simply when our rights and freedom are restored:

1. Withdraw the Extradition Bill
2. Release arrested protestors
3. Remove the “riot” charges of protestors
4. Investigate police violence by an independent council

Government: You have the power to end this, now. This is on you, since the very beginning.

金鐘宣言 / 香港人民爭取其應有之普世價值及社會制度宣言
Admiralty Declaration

1. 對於過去數日，以至近數年之港人抗爭運動，皆為香港人為爭取自己應有的權利，所作出之公民抗命活動，所有熱愛香港的人民將一直支持此等抗爭直到永遠
Regarding the recent incidents of civil disobience, we the people who love Hong Kong shall support the movement till the end of time
2. 謹代表香港人民宣誓，香港人民將永遠以追求本來應有之普世價值及社會制度為己任
On behalf of all HKers, we shall never cease pursuing universal values and rule of law
3. 對於行政，立法，司法機關等，香港人民已無法容忍，若不立即進行改革，人民必將舉起手中的武器及盾牌，推翻暴政，推翻議會
HKers can no longer stand the injustice that is our government. We shall raise our shields and arms to overthrow the puppet Legislative Council and the Government

4. 沒有民主選舉是一切問題之根源，必須馬上修改立法會議席及行政長官產生辦法，若非落實全民普選，誓不罷休
The lack of a democratic election is the root of all evils. Unless universal suffrage and a just election system are in place, we shall never stand down.
5. 各大政府組織內部腐敗不堪，要求相關領導人士立即道歉，下台
Principal officials shall show accountability and step down.
6. 要求政府立即釋放相關被捕示威者及政治犯，還他們一個清白
Gov't must release all detainees and underwrite that they shall never pursue prosecution
7. 政府必須承諾追究警隊以不當武力鎮壓示威者，警隊必須向全港市民致歉
Gov't must investigate police brutality and apologize
8. 於立法會提出議案，必須將近年運動定性為公民抗命民主運動，而非暴動
The recent movements shall be known as democratic movements instead of riots.
9. 無限感激所有為香港未來付出鮮血和生命的人民英雄，要求立法將6月9日定為香港法定紀念日
6th of June shall forever go down in history and become an official holiday
10. 毋忘香港血色六月
We shall never forget June of 2019
1
0

再唔讀趕唔切

#4 個英文係6月6號

推

讀左喇